\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0, 0.5}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{darkbrown}{RGB}{83, 42, 22}
\definecolor{darkgreen}{RGB}{0, 100, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Résolution de problèmes avec les nombres décimaux \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{by.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	 \centering{\textbf{Pixel Art - Résolution de problèmes avec les nombres décimaux}}
	 	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\medskip

\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
	\item Paul va à la boulangerie, il achète $3$ croissants à $0,90\,\textsf{€}$ l'unité et $5$ pains au chocolat à $1,05\,\textsf{€}$ l'unité. Combien va-t-il payer ? %7,95 €
	\item En faisant les courses, Larisa achète $2,5\,\textrm{kg}$ de pommes à $2,40\,\textsf{€}$ le kg et $1,2\,\textrm{kg}$ de bananes à $1,30\,\textsf{€}$ le kg. Quel est le coût total des fruits ? %7,56 €
	\item Pour son anniversaire, Léa achète $4$ paquets de jus à $3,50\,\textsf{€}$ chacun et $3$ paquets de biscuits à $1,75\,\textsf{€}$ chacun. Quelle somme va-t-elle dépenser ? %19,25 €
	\item Un cinéma propose des billets à $8,50$€ pour les adultes et à $6,50$€ pour les enfants. Une famille achète $2$ billets adultes et $3$ billets enfants. Combien leur coûte la sortie au cinéma ? %36,5€e
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[resume,label=\fbox{\Alph*}]
		\setcounter{enumi}{4}
		\item Marc et un de ses amis décident de manger au restaurant. Marc commande un plat à $12,90\,\textsf{€}$ et une boisson à $2,50\,\textsf{€}$, tandis que son ami commande un plat à $13,50\,\textsf{€}$ et une boisson à $3\,\textsf{€}$. Quel est le montant total de l'addition ? %31,9
		\item Une famille achète une voiture à $\num{22500}\,\textsf{€}$. Ils paient $\num{9000}\,\textsf{€}$ en espèces et le reste doit être financé par des mensualités égales sur $5$ ans. Quel est le montant de chaque mensualité ? %356,25 €
		\item Nora va chez le fleuriste pour acheter $7$ roses à $1,20\,\textsf{€}$ chacune et $2$ bouquets de tulipes à $8,30\,\textsf{€}$ chacun. Quel est le total de ses achats ? % 7 \times 1,20 + 2 \times 8,30 = 24,20 €
		\item Hugo veut acheter un jeu vidéo qui coûte $58,90\,\textsf{€}$. Il a déjà économisé $20,40\,\textsf{€}$ et économise $5,50\,\textsf{€}$ par mois. Combien de mois lui faudra-t-il encore économiser pour acheter le jeu ? % (58,90 - 20,40) / 5,50 ≈ 7 mois
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\medskip

\begin{center}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Unite=0.5]{YD-final.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Couleurs={myblue!25,darkgreen,black,white,myred!25,myred!50,green,brown},Correction,Unite=0.5]{YD-final.csv}
	\bigskip
	

		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{darkgreen}\textcolor{white}{Vert foncé} & %B
			\cellcolor{red!50}Rose foncé & %F
			\cellcolor{brown}Marron & %H
			\cellcolor{myblue!25}Bleu clair & %A
			\cellcolor{white}Blanc & %D
			\cellcolor{green}Vert clair & %G
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %C
			\cellcolor{myred!25}Rose clair \\ %E 
			\hline
			$7,56$ & %B
			 $225$  & %F
			 $7$  & %H
			 $7,95$  & %A
			 $36,5$  & %D
			  $25$  & %G
			    $19,25$  & %C
			     $31,9$  \\ %E
			\hline
		\end{tabular}

	\end{center}
\end{document}